**飛驒古川車站**（）是一位於[日本](../Page/日本.md "wikilink")[岐阜縣](../Page/岐阜縣.md "wikilink")[飛驒市古川町與金森町交界](../Page/飛驒市.md "wikilink")，[東海旅客鐵道](../Page/東海旅客鐵道.md "wikilink")（JR東海）[高山本線沿線之](../Page/高山本線.md "wikilink")[鐵路車站](../Page/鐵路車站.md "wikilink")，也是以觀光市街著稱的飛驒市之主車站。

## 車站構造

[單式月台](../Page/單式月台.md "wikilink")1面1線、[島式月台](../Page/島式月台.md "wikilink")1面2線、共2面3線的地上車站。大部份列車於站舎側的1號線發着。

不設[站長的站員配置站](../Page/站長.md "wikilink")（）、[高山站負責本站管理](../Page/高山站.md "wikilink")。設有[綠色窗口與](../Page/綠色窗口.md "wikilink")[自動售票機](../Page/自動售票機.md "wikilink")。

### 月台配置

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>月台</p></th>
<th><p>路線</p></th>
<th><p>方向</p></th>
<th><p>目的地</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p>高山本線</p></td>
<td><p>下行</p></td>
<td><p><a href="../Page/富山站_(日本).md" title="wikilink">富山方向</a>[1]</p></td>
<td><p>包括特急</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>上行</p></td>
<td><p><a href="../Page/高山站_(日本).md" title="wikilink">高山</a>、<a href="../Page/下呂站.md" title="wikilink">下呂方向</a>[2]</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2、3</p></td>
<td><p>上行</p></td>
<td><p>高山、下呂方向</p></td>
<td><p>普通列車的一部分</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 車站周邊

  - 總導引所 -
    隣接車站，內有觀光導引所、公車等候室、物品販賣處等之複合機能。一見到車站很容易辨認出來，通往車站隣近地方之公車到站出發時間都標示得很清楚。
  - 站前廣場
  - 飛驒市役所
  - 飛驒古川祭會館
  - 飛驒匠文化館
  - 飛驒山樵館
  - [國道41號](../Page/國道41號.md "wikilink")
  - 吉城高校

## 歷史

  - 1934年（[昭和](../Page/昭和.md "wikilink")9年）10月25日 -
    ～[高山站](../Page/高山站.md "wikilink")～之間開通且同時開業。開始旅客及貨物進出。
  - 1984年（昭和59年）1月10日 – 廢止貨物進出。
  - 1987年（昭和62年）4月1日 –
    依據[國鐵分割民營化](../Page/國鐵分割民營化.md "wikilink")，成為JR東海之車站。

## 相鄰車站

※特急「」的相鄰停靠站參見列車條目。

  - 東海旅客鐵道

    高山本線

      -

        －**飛驒古川（CG28）**－[杉崎](../Page/杉崎站.md "wikilink")

## 相關條目

  - [日本鐵路車站列表](../Page/日本鐵路車站列表.md "wikilink")
  - 電影《[你的名字](../Page/你的名字.md "wikilink")》中此站為場景之一。

## 外部連結

  - [飛驒市觀光網頁](https://web.archive.org/web/20080214085020/http://www.city.hida.gifu.jp/kanko/)

[Category:岐阜縣鐵路車站](../Category/岐阜縣鐵路車站.md "wikilink")
[Dafurukawa](../Category/日本鐵路車站_Hi.md "wikilink") [Category:高山本線車站
(東海旅客鐵道)](../Category/高山本線車站_\(東海旅客鐵道\).md "wikilink")
[Category:1934年启用的铁路车站](../Category/1934年启用的铁路车站.md "wikilink")
[Category:飛驒市](../Category/飛驒市.md "wikilink")

1.  駅掲示用時刻表の案内表記。これらはJR東海公式サイトの[各駅の時刻表](http://railway.jr-central.co.jp/time-schedule/search/index.html)で参照可能（2015年1月現在）。

2.